# ABC092

2018-03-25

リアルタイム参加: 322位でした

## A - Traveling Budget

- 「損益分岐点はどこか」という問題ではなく、単純に比較すればいい

## B - Chocolate

- けっこう悩んだ

- 有効だった考え方は、
  - ループ（イテレート）の構造
    - ループの入れ子はあるか、どの値に対してイテレートするのか、など
  - ループ中で更新すべき値は何か

- これに沿って考えると、
  - 外側は`a`の配列でイテレート
  - 日付が`D`を超えるまでループ
  - 内側はチョコレートの個数を更新する

## C - Traveling Plan

- 一度TLEにを出したけどそんなに難しくなかった

- 最初に考えた手順は
  - 配列のインデックス（パスするスポットとして）でループ(`0.upto(n - 1)`)
  - 内側でaの各要素に対してインデックス付きでイテレート
  - 現在値、と累計コストを更新する
  - もし外側のループのインデックスと内側のイテレートのインデックスが同じならスキップ

- 最長の入力が`10^5`なので2回ループを回すと死んでしまう

- 最終的な手順は
  - すべてを回るときの総コストを計算する
  - 配列のインデックスでループ（訪れないスポットのインデックス）
  - そこを訪れなかったときのコストを総コストから足し引きして出力

## D - Grid Components

- 時間があったので一応目は通した

- 方針すら立てられなかった

## 振り返り

- 3完できたので目標は達成

- リジェクトもTLEが一回だけだったのでまずまず

- このあとは当分の間ABCがないみたいなので次回までに実力をつけたい
  - 過去問でCまでを安定して解けるように
  - できるなら時間も気にする
    - というわけで引き続きABCの過去問をやっていきます
    - 一周したら次はDにも挑戦してみます

- 本番はぜんぶRubyで書いた
  - これはよかったかもしれない
  - 配列や文字列の操作とかがGoよりやりやすい